英國會報告指港法治正處危險 恐步向「一國一點五制」

英國國會外交事務委員會發表報告，認為香港的自治，特別是法治方面正處於危險境地，恐怕香港正在由一國兩制，走向「一國一點五制」外（We fear that Hong Kong is in reality moving towards “One Country, One and a Half Systems”），更相信北京對港態度是「一國一制」。報告建議英國政府除向香港當局提出關注外，應承諾未來中英兩國間的所有部長層級訪問，均提出香港問題。

雖然中國外交部曾公開宣稱《中英聯合聲明》是「歷史文件」，經已不具「任何現實意義」，英國國會外交事務委員會日前發表的報告開宗明義指出，《聯合聲明》是在聯合國登記了、且具法律約束力的條約，強調中國政府是否堅守《聯合聲明》的字眼和精神，亦是中國政府對全球管治是否真誠的關鍵考驗。

其後報告分別提到全國人大常委會就宣誓案解釋《基本法》第104條、港府取締民族黨及馬凱事件，英國政府有權指出港獨並非香港「現實的選項（a realistic option）」，可是港府更廣泛地「複製」其對港獨的態度，就會非常嚴重地威脅《聯合聲明》所承諾的香港自治，同時強調在自由社會下，公民有權自由表達意見。

報告最後提到，委員會恐怕香港實際上在走向「一國一點五制」，亦相信中國政府對香港的態度是在走近「一國一制」，多於維持《聯合聲明》中的承諾。委員會建議透過半年報告注意對香港自治的威脅外，亦建議英國政府公開或私下地向香港當局提出關注，並承諾在每次中英間部長級的訪問時都提出香港問題，不論該位部長代表甚麼部門。

真係要美國佬帶頭 英國佬先敢開波

但明顯地而家真係國際矛頭慢慢對準香港

肯打救 bno未？

新疆化
0.5 制啦

2029年 1.6
2039年 1.7

真係形容得幾貼切
講貿易 金融 樓市就話自由市場 獨立關稅區
講行政 司法就開口埋口兩制前提係一國

干預內政

又嘴砲？ 有本事叫美國佬射核彈去北京

咁樣都仲有1點5 睇黎要世界末日先冇埋果0.5

應該波爾布特式種族屠殺先會變0

香港係支那既春袋
傻既先無視香港既價值

想要錢啫英國佬

收檔啦柒頭

不要忘記, 習近平只係小學程度

一早一國一制左啦

有著數咪一國兩制, 要負擔國際責任就歷史文件

打救bno啦
英國國民人身安全受到威脅

咁都仲有一點五
呢一點五係點計出嚟

差在未拆關

拆關等2046
不過佢地大可以搵啲藉口，令強國人可以極方便地進出香港，令關口名存實亡

呀豬呀狗都知啦，有咩新聞價值? 得喇得喇知你密切關注香港情況啦，用對眼密切關注呀嘛。

英國佬應該等多50年等班人死就平權